李慧琼：暫緩回應不對焦 政府若撤回相信民建聯支持者會理解

《逃犯條例》修訂惹起的風波至今仍未平息，特首林鄭月娥突然宣佈「暫緩」修例工作，令一直護航支持政府的建制政黨也要急轉彎，雙方關係惡化。其中一直協助台灣殺人案死者家屬、力撐修例以「彰顯公義」的民建聯主席李慧琼今日在無綫電視訪問節目中稱，特區政府宣佈「暫緩」修例的回應「唔實際亦唔對焦」，若政府認為宣佈「撤回」修例有助修復社會，相信民建聯的支持者會理解，但她不同意成立獨立調查委員會調查6.12的衝突，指如果只是針對警方進行調查，難免會有偏頗。

「反送中」示威者一直要求撤回惡法，港府卻以「暫緩」代替撤回，示威者擔心惡法隨時捲土重來，令形勢膠着。李慧琼在節目中指，「我有時都會諗，其實（政府「暫緩」修例）依個回應，睇返近排發生，確實唔係好實際同唔係好對焦。因為大家政府上上下下都知道，相關工作已停止，很多人都會問：點解要堅持落去呢？」她指，若政府認為宣佈「撤回」修例有助修復社會，相信民建聯的支持者會理解，又重申民建聯並非「盲撐」特區政府，推說是特區政府堅持如期推動修例。

問及是否支持成立獨立調查委員會調查6.12事件中警方有否濫權，李慧琼認為，若委員會只調查警方，會得出比較偏頗的觀點或結論；至於是否應更全面地調查事件來龍去脈，她則指要看屆時意見如何，但她強調無論犯案者是任何身份，若有犯法就要繩之於法，表明不同意前政務司司長陳方安生促特赦被捕者，指撤銷檢控或特赦也會衝擊法治。
林鄭早前承認官員的修例工作有不足之處，但至今沒有高官因此問責辭職，李慧琼亦力撐沒有高官要為此下台，認為特區政府已為事件付出很大代價，並揚言就算改組行會也未必有助解決問題。
民建聯前主席、全國人大常委譚耀宗今早出席活動時則強調暫緩等於撤回，堅稱特區政府關於《逃犯條例》的修訂已經停止，反呼籲示威者無謂再糾纏，指每個政府都有可能出錯，冀市民給予機會政府改正，特區政府則應檢視現行政策，學習與年青人溝通，他批評示威者包圍警總，打擊警方士氣，對社會穩定沒有好處。至於林鄭的政治前途，譚耀宗堅稱中央強調支持特區政府依法施政，他稱至今聽不到中央對特首林鄭月娥的信任有任何變化，指港府若處事不當，相信會自行作出調節。

屌你老母獨立調查都話有偏頗
繼續畜牲查畜牲係咪最撚公正呀臭閪

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別